【Graffiti與塗鴉】屬於香港的書法體 RST2

Graffiti文化，源於書寫佔領空間，因此在1970年代，紐約的graffiti作者最早被稱為writer寫手。被稱為藝術家，則是當graffiti發展到以圖畫或其他創作手法以後的事。

中華文化的精粹在於文人藝術的書畫，講求空間佈局和神韻的書法，代表了華夏文明的宇宙觀。而發展較晚的畫，亦都遵從這種書法的秩序，所以水墨畫從來不用「畫」的，而是「寫」的。

由於graffiti是一種傳入文化，當日曾灶財憑着其獨特風格，和以九龍皇帝身份書寫一個虛構國家的內容，恰好凸顯了在英殖政府統治下「香港」身份的缺席。但當曾氏過世，本地graffiti藝術家從未曾就「香港」這意義作出探討。

隨着中共有形之手的干預，令香港人一再思考「香港」所負載的意義。一方面，RST2以圖像graffiti測試香港當前政治環境的弔詭，另一方面，研究從以英文書寫為主的graffiti，究竟可否從中創出一種具有「香港」特質的書法。